美制裁、5G 零件難買！華為今年智慧手機產量傳暴減逾半

美制裁、5G 零件難買！華為今年智慧手機產量傳暴減逾半

美國拜登政權上台後、對華為的制裁依舊，讓華為難買到 5G 零件，傳出華為已向供應商告知，今年（2021 年）華為智慧手機產量恐較 2020 年暴減逾半。

日經新聞 18 日報導，華為已向多家供應商告知生產計畫，2021 年華為智慧手機產量預估為 7,000 萬~8,000 萬支、和 2020 年相比將暴減逾半（僅不到 2020 年的一半水準），主因美國政權從川普政權轉移到拜登政權後、對華為的制裁持續，讓華為無法採購到必要的 5G 智慧手機用零件。

報導指出，美國政府自 2019 年 5 月起就階段性加強對華為的出口管制、限制供應商供應智慧手機關鍵零件給華為，而目前美國商務部雖開始允許供應商供應部分 4G 等較舊的通訊技術零件給華為，但對於 5G 關鍵零件大半未發出許可。據零件業者指出，「華為今年智慧手機產量有可能會萎縮至僅有近 5,000 萬支的水準」。

據報導，華為年間營收規模約 14 兆日圓，其中以智慧手機為中心的消費者事業占營收比重近一半，因此智慧手機事業減速恐重擊華為的營運。據美國調查機構指出，2020 年華為智慧手機出貨量為 1.89 億支，為全球第 3 大廠，僅次於三星、蘋果，而 2021 年華為市占率恐進一步下滑。

IDC 1 月 27 日公布調查報告指出，受蘋果 iPhone 創佳績提振，全球智慧手機市場呈現復甦、上季（2020 年 10-12 月）出貨量較去年同期成長 4.3% 至 3 億 8,590 萬支。其中，華為受美國制裁影響，出貨量暴減 42.4% 至 3,230 萬支，市占率自去年同期的 15.2%（排第 3）大幅萎縮至 8.4%、退居第 5 位。

上季蘋果受惠 iPhone 12 系列熱賣加持，全球出貨量較去年同期大增 22.2% 至 9,010 萬支，市占率自去年同期的 19.9% 揚升至 23.4% 高居首位；三星出貨量成長 6.2% 至 7,390 萬支，市占率 19.1% 位居第 2 位；小米出貨量大增 32.0% 至 4,330 萬支，市占率 11.2% 位居第 3 位；OPPO 成長 10.7% 至 3,380 萬支，市占率 8.8% 居第 4。

華為居然仲有咁多貨
好想睇佢一部電話都出唔到

去養豬啦

邊個話制裁無用

拜登

手機量詞係支？

留言有敏感字😾拉黑

華為唔係轉行養豬啦咩

台灣用字

拜登會救佢㗎啦

支那電話就係支支聲

放風出嚟饑餓行銷

支那5G技術唔係領先全球架咩？點解冇咗美帝零件就唔得？

加價50％咪得，雙贏

仲有5成咁多

So?

咁本身支為有入定貨源 之後再諗後路既